{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056602",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0011013",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김해향교(金海鄕校)"
    },
    "text": "慶尚南道金海市にある朝鮮前期に創建された郷校。教育施設。市道有形文化財。1408年(太宗8)に現有(賢儒)の位牌を安置し、地方民の教育と教化のために創建した。文禄・慶長の役により焼失し、1600年(宣祖33)府使の鄭基南(チョン・ギナム)(鄭奇男)が金海邑東ダチョンドンに再建した。1683年(粛宗9)郷校の裏山が事態に崩壊すると、1688年にキムフス(金後修)と副詞イヘンイク(李行益)が現在の位置に移転して大成殿と東廡・西廡を建設し、翌年にドンジェ・書斎を建設した。1693年副詞イ・ハジョン(李夏禎)が明倫堂とぼろ(南樓)を修復し、1769年(英祖45)火災で焼失すると、翌年再建した。1880年(高宗17)にはキムイクソン(金益成)が修理し、1887年にはギョグンを保守、丹青しており、内三門(內三門)も受理した。1904年には軍需イグンホン(李根洪)が修理し、1972年大成戦・明倫堂・三門(三門)を、1975年の庶務(西廡)を保守して今日に至っている。現存する建物としては大成殿6間、明倫堂8間、庶務・内三門・ドンジェ・書斎・ぼろなどがある。大成殿の中には5省(五聖)、宋朝2県(宋朝二賢)、韓国18県(十八賢)の位牌を安置している。朝鮮時代には、国家から田畑と奴婢・戦績などを支給され、教官が生を教えた。現在は教育的機能がなくなり、春・秋に石田(釋奠:孔子に祭事)を行って1日・半月に焼香を載せているのに対して、全校(典校)1人、葬儀(掌議)数人が運営を担当している。この郷校は、1983年慶尚南道有形文化財に指定されており、蔵書のうち、《キムヘヒャンの中金海鄕案》・《キムヘヒョ熱戦金海孝列傳》などは郷土史研究に重要な資料となる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この金海郷校は何時に創建されましたか？",
            "answer": "金海郷校は1408年(太宗8)に創建されました。"
        },
        {
            "question": "金海郷校は何のために創建されましたか？",
            "answer": "金海郷校は地方民の教育と教化のために創建されました。"
        },
        {
            "question": "金海郷校は何度焼失しましたか？",
            "answer": "金海郷校は文禄・慶長の役により1度焼失し、1769年(英祖45)にも火災で焼失しました。"
        },
        {
            "question": "金海郷校にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "金海郷校には大成殿、明倫堂、庶務、内三門、ドンジェ、書斎、ぼろなどの建物があります。"
        },
        {
            "question": "大成殿には何の位牌が安置されていますか？",
            "answer": "大成殿には五聖、宋朝二賢、十八賢の位牌が安置されています。"
        },
        {
            "question": "金海郷校は今でも教育的機能を持っていますか？",
            "answer": "いいえ、金海郷校は現在は教育的機能を持っていません。"
        },
        {
            "question": "金海郷校はどのようなイベントを行っていますか？",
            "answer": "金海郷校では春・秋に石田(釋奠)を行っており、1日・半月に焼香を載せています。"
        },
        {
            "question": "金海郷校はどのように運営されていますか？",
            "answer": "金海郷校は全校(典校)1人と葬儀(掌議)数人が運営を担当しています。"
        },
        {
            "question": "金海郷校はどのような文化財に指定されていますか？",
            "answer": "金海郷校は1983年慶尚南道有形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "金海郷校の蔵書にはどのような資料がありますか？",
            "answer": "金海郷校の蔵書には《キムヘヒャンの中金海鄕案》・《キムヘヒョ熱戦金海孝列傳》などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 530,
        "QA": 398
    }
}